\documentclass{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[french,nameinlink]{cleveref}
%\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wasysym}

\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=bleu, linkcolor=red}

\PrerenderUnicode{é}
\PrerenderUnicode{è}

\author{Wikipedia}
\title{\LaTeX}
\date{\today}

\begin{document}
\listoffigures
\listoftables

\section{Théorème de Pythagore}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width = 0.75\textwidth]{pythagore.png}
\caption{Illustration du théorème de Pythagore}
\label{fig_pythagore}
\end{figure}

Les notations utilisées ici sont celles indiquées dans la \cref{fig_pythagore}.
Le théorème de Pythagore nous apprend que nous avons l'égalité suivante pour un triangle rectangle en $B$ :
\begin{equation}\label{eq_pythagore}
	AB^2 + BC^2 = AC^2
\end{equation}
Dans \eqref{eq_pythagore}, $AC$ est appelé l'hypoténuse du triangle. 
De plus, sur cet exemple en particulier, $\theta_A = 60^\circ$, $\theta_B = 90^\circ$, $\theta_C = 30^\circ$.

Il existe quelques triplets particuliers fonctionnant pour ce théorème: quelques uns sont présentés dans le \cref{tab_pythagore}.
\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{c c | c}
AB & BC & AC\\
\hline
3 & 4 & 5 \\
5 & 12 & 13 \\
15 & 112 & 113 \\
33 & 44 & 55 \\
333 & 444 & 555 \\
\end{tabular}
\caption{Valeurs entières fonctionnant pour le théorème de Pythagore}
\label{tab_pythagore}
\end{table}

\section{Quelques dires sur \LaTeX{}}

\input{tableau_latex}
\end{document}
